msgid ""
msgstr ""
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Project-Id-Version: luci-app-udp-tunnel\n"
"Language: zh_Hans\n"

msgid "UDP Tunnel Manager"
msgstr "UDP 隧道管理"

msgid "UDP Tunnel Configuration"
msgstr "UDP 隧道配置"

msgid "UDP Tunnel Status"
msgstr "UDP 隧道状态"

msgid "UDP Tunnel - Edit Server Instance"
msgstr "UDP 隧道 - 编辑服务端实例"

msgid "UDP Tunnel - Edit Client Instance"
msgstr "UDP 隧道 - 编辑客户端实例"

msgid "Configuration"
msgstr "配置"

msgid "Status"
msgstr "状态"

msgid "Global Settings"
msgstr "全局设置"

msgid "General Settings"
msgstr "常规设置"

msgid "Enable"
msgstr "启用"

msgid "Enable Service"
msgstr "启用服务"

msgid "Master switch to enable/disable the UDP tunnel service."
msgstr "主开关，启用或禁用 UDP 隧道服务。"

msgid "Master switch to enable/disable all UDP tunnels."
msgstr "主开关，启用或禁用所有 UDP 隧道。"

msgid "Active Tunnels"
msgstr "活动隧道"

msgid "Select which tunnel instances to run. If empty, all enabled tunnels will run."
msgstr "选择要运行的隧道实例。如果为空，将运行所有已启用的隧道。"

msgid "These settings apply to all tunnel instances."
msgstr "这些设置适用于所有隧道实例。"

msgid "Keep Iptables Rules"
msgstr "保持防火墙规则"

msgid "Monitors and automatically restores iptables rules when cleared by system. Strongly recommended for OpenWrt."
msgstr "监控并在系统清除规则时自动恢复 iptables 规则。强烈建议在 OpenWrt 上启用。"

msgid "Wait for Iptables Lock"
msgstr "等待 iptables 锁"

msgid "Wait for iptables lock when adding rules. Requires iptables v1.4.20+."
msgstr "添加规则时等待 iptables 锁。需要 iptables v1.4.20+。"

msgid "Retry on Error"
msgstr "出错时重试"

msgid "Allow udp2raw to start before network is fully initialized."
msgstr "允许 udp2raw 在网络完全初始化前启动。"

msgid "Log Level"
msgstr "日志级别"

msgid "Verbosity of log output."
msgstr "日志输出的详细程度。"

msgid "Server Instances"
msgstr "服务端实例"

msgid "Server mode: Listen on a port and forward decrypted traffic to local service."
msgstr "服务端模式：监听端口并将解密后的流量转发到本地服务。"

msgid "Client Instances"
msgstr "客户端实例"

msgid "Client mode: Connect to remote server and forward local UDP traffic."
msgstr "客户端模式：连接到远程服务器并转发本地 UDP 流量。"

msgid "Tunnel Instances"
msgstr "隧道实例"

msgid "Add new tunnel"
msgstr "添加新隧道"

msgid "Add"
msgstr "添加"

msgid "Edit"
msgstr "编辑"

msgid "Delete"
msgstr "删除"

msgid "Edit Server Instance"
msgstr "编辑服务端实例"

msgid "Edit Client Instance"
msgstr "编辑客户端实例"

msgid "Basic"
msgstr "基本设置"

msgid "Security"
msgstr "安全设置"

msgid "Advanced"
msgstr "高级设置"

msgid "Disable"
msgstr "禁用"

msgid "Temporarily disable this tunnel instance."
msgstr "临时禁用此隧道实例。"

msgid "Alias"
msgstr "别名"

msgid "A friendly name for this tunnel instance."
msgstr "此隧道实例的友好名称。"

msgid "Name"
msgstr "名称"

msgid "Mode"
msgstr "模式"

msgid "Client"
msgstr "客户端"

msgid "Server"
msgstr "服务端"

msgid "Listen Address"
msgstr "监听地址"

msgid "IP address to listen on. Use 0.0.0.0 for all interfaces."
msgstr "要监听的 IP 地址。使用 0.0.0.0 表示所有接口。"

msgid "Local IP address to listen on for UDP traffic to tunnel."
msgstr "监听本地 UDP 流量的 IP 地址。"

msgid "Local Address"
msgstr "本地地址"

msgid "Listen Port"
msgstr "监听端口"

msgid "Port to listen for incoming raw tunnel connections."
msgstr "监听传入的原始隧道连接的端口。"

msgid "Local port to listen for UDP traffic to tunnel."
msgstr "监听本地 UDP 流量的端口。"

msgid "Local Port"
msgstr "本地端口"

msgid "Forward to Address"
msgstr "转发到地址"

msgid "Local service address to forward decrypted UDP traffic."
msgstr "转发解密后 UDP 流量的本地服务地址。"

msgid "Forward to Port"
msgstr "转发到端口"

msgid "Local service port to forward decrypted UDP traffic."
msgstr "转发解密后 UDP 流量的本地服务端口。"

msgid "Remote Address"
msgstr "远程地址"

msgid "Remote Port"
msgstr "远程端口"

msgid "Remote Server Address"
msgstr "远程服务器地址"

msgid "IP address or hostname of the remote udp2raw server."
msgstr "远程 udp2raw 服务器的 IP 地址或主机名。"

msgid "Remote Server Port"
msgstr "远程服务器端口"

msgid "Port of the remote udp2raw server."
msgstr "远程 udp2raw 服务器的端口。"

msgid "Password"
msgstr "密码"

msgid "Encryption password. Must match on both client and server."
msgstr "加密密码。必须在客户端和服务端保持一致。"

msgid "Encryption password. Must match server configuration."
msgstr "加密密码。必须与服务端配置一致。"

msgid "Raw Mode"
msgstr "传输模式"

msgid "Transport protocol. FakeTCP is recommended for bypassing firewalls."
msgstr "传输协议。推荐使用 FakeTCP 绕过防火墙。"

msgid "Transport protocol. Must match server configuration."
msgstr "传输协议。必须与服务端配置一致。"

msgid "FakeTCP"
msgstr "伪TCP"

msgid "FakeTCP (Recommended)"
msgstr "伪TCP（推荐）"

msgid "UDP"
msgstr "UDP"

msgid "ICMP"
msgstr "ICMP"

msgid "Easy-FakeTCP"
msgstr "简易伪TCP"

msgid "Cipher Mode"
msgstr "加密模式"

msgid "Encryption algorithm. AES-128-CBC provides best security."
msgstr "加密算法。AES-128-CBC 提供最佳安全性。"

msgid "Encryption algorithm. Must match server configuration."
msgstr "加密算法。必须与服务端配置一致。"

msgid "AES-128-CBC"
msgstr "AES-128-CBC"

msgid "AES-128-CBC (Recommended)"
msgstr "AES-128-CBC（推荐）"

msgid "AES-128-CFB"
msgstr "AES-128-CFB"

msgid "XOR"
msgstr "XOR"

msgid "XOR (Fast, Low Security)"
msgstr "XOR（快速，低安全性）"

msgid "None"
msgstr "无"

msgid "None (Debug Only!)"
msgstr "无（仅调试！）"

msgid "Auth Mode"
msgstr "认证模式"

msgid "Authentication algorithm. HMAC-SHA1 provides best integrity protection."
msgstr "认证算法。HMAC-SHA1 提供最佳完整性保护。"

msgid "Authentication algorithm. Must match server configuration."
msgstr "认证算法。必须与服务端配置一致。"

msgid "HMAC-SHA1"
msgstr "HMAC-SHA1"

msgid "HMAC-SHA1 (Recommended)"
msgstr "HMAC-SHA1（推荐）"

msgid "MD5"
msgstr "MD5"

msgid "CRC32"
msgstr "CRC32"

msgid "CRC32 (Fast, Low Security)"
msgstr "CRC32（快速，低安全性）"

msgid "Simple"
msgstr "简单"

msgid "Simple (Weak)"
msgstr "简单（弱）"

msgid "Auto Add Iptables Rule"
msgstr "自动添加防火墙规则"

msgid "Automatically add iptables rules to block kernel TCP RST. Required for FakeTCP mode."
msgstr "自动添加 iptables 规则以阻止内核 TCP RST。FakeTCP 模式必需。"

msgid "Automatically add iptables rules. Required for FakeTCP mode."
msgstr "自动添加 iptables 规则。FakeTCP 模式必需。"

msgid "Auto Iptables Rule"
msgstr "自动防火墙规则"

msgid "Keep Iptables Rule"
msgstr "保持防火墙规则"

msgid "Monitor iptables and auto re-add rules if cleared. Recommended for OpenWrt."
msgstr "监控 iptables 并在规则被清除时自动重新添加。推荐在 OpenWrt 上使用。"

msgid "Monitor iptables and auto re-add rules if necessary."
msgstr "监控 iptables 并在必要时自动重新添加规则。"

msgid "Monitor iptables and auto re-add rules if cleared."
msgstr "监控 iptables 并在规则被清除时自动重新添加。"

msgid "Disable Anti-Replay"
msgstr "禁用防重放"

msgid "Disable replay attack protection. NOT recommended for security reasons."
msgstr "禁用重放攻击保护。出于安全原因不推荐。"

msgid "Disable replay attack protection. NOT recommended."
msgstr "禁用重放攻击保护。不推荐。"

msgid "Not recommended! Disables replay attack protection."
msgstr "不推荐！禁用重放攻击保护。"

msgid "Sequence Mode"
msgstr "序列号模式"

msgid "FakeTCP sequence number simulation mode. Mode 3 simulates real TCP behavior."
msgstr "伪TCP 序列号模拟模式。模式 3 模拟真实 TCP 行为。"

msgid "FakeTCP sequence number mode. Must match server configuration."
msgstr "伪TCP 序列号模式。必须与服务端配置一致。"

msgid "FakeTCP sequence number mode."
msgstr "伪TCP序列号模式。"

msgid "0 - Static"
msgstr "0 - 静态"

msgid "0 - Static (no increment)"
msgstr "0 - 静态（不递增）"

msgid "1 - Increment every packet"
msgstr "1 - 每个包递增"

msgid "2 - Random increment"
msgstr "2 - 随机递增"

msgid "2 - Random increment (~3 packets)"
msgstr "2 - 随机递增（约3个包）"

msgid "3 - Simulate real TCP"
msgstr "3 - 模拟真实TCP"

msgid "3 - Simulate real TCP (Recommended)"
msgstr "3 - 模拟真实TCP（推荐）"

msgid "4 - No Window Scale"
msgstr "4 - 无窗口缩放"

msgid "4 - Like 3, no Window Scale"
msgstr "4 - 类似3，无窗口缩放"

msgid "Lower Level"
msgstr "链路层模式"

msgid "Send packets at OSI layer 2 to bypass local iptables. Format: eth0#00:11:22:33:44:55 or auto."
msgstr "在 OSI 第二层发送数据包以绕过本地 iptables。格式：eth0#00:11:22:33:44:55 或 auto。"

msgid "Send packets at OSI layer 2. Format: eth0#00:11:22:33:44:55 or auto."
msgstr "在 OSI 第二层发送数据包。格式：eth0#00:11:22:33:44:55 或 auto。"

msgid "Send packets at OSI layer 2. Format: <code>eth0#00:11:22:33:44:55</code> or <code>auto</code>."
msgstr "在OSI第二层发送数据包。格式：<code>eth0#00:11:22:33:44:55</code> 或 <code>auto</code>。"

msgid "Source IP"
msgstr "源IP"

msgid "Force source IP for raw socket. Client only option."
msgstr "强制原始套接字使用此源IP。仅客户端选项。"

msgid "Force Source IP"
msgstr "强制源IP"

msgid "Force source IP for raw socket."
msgstr "强制原始套接字使用此源IP。"

msgid "Source Port"
msgstr "源端口"

msgid "Force source port for raw socket. Disables port changing during reconnection. Client only option."
msgstr "强制原始套接字使用此源端口。禁用重连时的端口更换。仅客户端选项。"

msgid "Force Source Port"
msgstr "强制源端口"

msgid "Force source port. Disables port changing during reconnection."
msgstr "强制源端口。禁用重连时的端口更换。"

msgid "Fix GRO"
msgstr "修复GRO"

msgid "Try to fix huge packets caused by Generic Receive Offload."
msgstr "尝试修复通用接收卸载导致的大包问题。"

msgid "Try to fix huge packets caused by GRO."
msgstr "尝试修复GRO导致的大包问题。"

msgid "Fix GRO Issues"
msgstr "修复GRO问题"

msgid "Link-Level Mode"
msgstr "链路层模式"

msgid "Bind Device"
msgstr "绑定设备"

msgid "Bind raw socket to specific network interface for better performance."
msgstr "将原始套接字绑定到特定网络接口以获得更好的性能。"

msgid "Bind raw socket to specific network interface."
msgstr "将原始套接字绑定到特定网络接口。"

msgid "MTU Warning Threshold"
msgstr "MTU警告阈值"

msgid "Warn when packet size exceeds this value. Default: 1375."
msgstr "当数据包大小超过此值时发出警告。默认：1375。"

msgid "Warn when packet size exceeds this value."
msgstr "当数据包大小超过此值时发出警告。"

msgid "Socket Buffer Size"
msgstr "套接字缓冲区大小"

msgid "Socket Buffer Size (KB)"
msgstr "套接字缓冲区大小（KB）"

msgid "Socket buffer size in KB. Range: 10-10240, Default: 1024."
msgstr "套接字缓冲区大小（KB）。范围：10-10240，默认：1024。"

msgid "Socket buffer size in KB. Range: 10-10240."
msgstr "套接字缓冲区大小（KB）。范围：10-10240。"

msgid "Force Socket Buffer"
msgstr "强制套接字缓冲区"

msgid "Bypass system limitation when setting socket buffer size."
msgstr "设置套接字缓冲区大小时绕过系统限制。"

msgid "Bypass system limitation for socket buffer."
msgstr "绕过套接字缓冲区的系统限制。"

msgid "Disable BPF"
msgstr "禁用BPF"

msgid "Disable kernel space BPF filter. Only use if you suspect a bug."
msgstr "禁用内核空间 BPF 过滤器。仅在怀疑存在错误时使用。"

msgid "Disable kernel space BPF filter."
msgstr "禁用内核空间 BPF 过滤器。"

msgid "Disable kernel space filter."
msgstr "禁用内核空间过滤器。"

msgid "Heartbeat Length"
msgstr "心跳包长度"

msgid "Length of heartbeat packets (0-1500 bytes)."
msgstr "心跳包长度（0-1500 字节）。"

msgid "Length of heartbeat packet (0-1500)."
msgstr "心跳包长度（0-1500）。"

msgid "Extra Arguments"
msgstr "额外参数"

msgid "Additional command line arguments not covered by the GUI."
msgstr "GUI 未涵盖的其他命令行参数。"

msgid "Additional command line arguments."
msgstr "其他命令行参数。"

msgid "Additional command line arguments, one per line."
msgstr "额外的命令行参数，每行一个。"

msgid "Service Status:"
msgstr "服务状态："

msgid "Running"
msgstr "运行中"

msgid "Stopped"
msgstr "已停止"

msgid "Service Disabled"
msgstr "服务已禁用"

msgid "Disabled"
msgstr "已禁用"

msgid "Binary Not Found"
msgstr "未找到程序"

msgid "tunnels"
msgstr "个隧道"

msgid "Tunnel Status"
msgstr "隧道状态"

msgid "System Diagnostics"
msgstr "系统诊断"

msgid "Binary Status:"
msgstr "程序状态："

msgid "Installed"
msgstr "已安装"

msgid "Not found at /usr/bin/udp2raw"
msgstr "在 /usr/bin/udp2raw 未找到"

msgid "Iptables Rules:"
msgstr "防火墙规则："

msgid "Rules detected (RST blocking active)"
msgstr "已检测到规则（RST阻断已激活）"

msgid "No rules detected - will be added when tunnel starts"
msgstr "未检测到规则 - 隧道启动时将自动添加"

msgid "Safety Tips:"
msgstr "安全提示："

msgid "FakeTCP mode requires iptables rules to block kernel TCP RST"
msgstr "FakeTCP 模式需要 iptables 规则来阻止内核 TCP RST"

msgid "Use \"Keep Iptables Rules\" option for OpenWrt stability"
msgstr "使用"保持防火墙规则"选项以确保 OpenWrt 稳定性"

msgid "Ensure password and modes match on both client and server"
msgstr "确保密码和模式在客户端和服务端保持一致"

msgid "For WireGuard: add route exception to prevent traffic loop"
msgstr "对于 WireGuard：添加路由例外以防止流量循环"

msgid "Recent Logs"
msgstr "最近日志"

msgid "Scroll to Bottom"
msgstr "滚动到底部"

msgid "Refresh"
msgstr "刷新"

msgid "WireGuard Integration Guide"
msgstr "WireGuard 集成指南"

msgid "Critical Safety Information"
msgstr "重要安全信息"

msgid "No tunnels configured. Go to Configuration tab to add one."
msgstr "未配置隧道。请转到配置页面添加。"

msgid "Port is required"
msgstr "端口为必填项"

msgid "Port must be between 1 and 65535"
msgstr "端口必须在 1 到 65535 之间"

msgid "Password must be at least 8 characters"
msgstr "密码至少需要8个字符"

msgid "This is a weak password! Please use a strong random password."
msgstr "这是一个弱密码！请使用强随机密码。"

msgid "Invalid IP address or hostname format"
msgstr "无效的IP地址或主机名格式"

msgid "Invalid IPv4 address"
msgstr "无效的IPv4地址"

msgid "Udp2raw Not Installed"
msgstr "udp2raw 程序未安装"

msgid "The udp2raw binary was not found. Please install it first:"
msgstr "未找到 udp2raw 程序。请先安装："

msgid "Or download from: "
msgstr "或从此处下载："

msgid "0 - Never"
msgstr "0 - 从不"

msgid "1 - Fatal"
msgstr "1 - 致命"

msgid "2 - Error"
msgstr "2 - 错误"

msgid "3 - Warning"
msgstr "3 - 警告"

msgid "4 - Info (Recommended)"
msgstr "4 - 信息（推荐）"

msgid "5 - Debug"
msgstr "5 - 调试"

msgid "6 - Trace"
msgstr "6 - 追踪"

msgid "FakeTCP mode REQUIRES iptables rules to block kernel TCP RST packets"
msgstr "伪TCP模式必须使用iptables规则阻止内核发送TCP RST包"

msgid "On OpenWrt, iptables rules may be cleared when network settings change"
msgstr "在OpenWrt上，网络设置变更时iptables规则可能被清除"

msgid "The \"Keep Iptables Rules\" option is STRONGLY recommended for OpenWrt"
msgstr "在OpenWrt上强烈建议启用"保持防火墙规则"选项"

msgid "Password/Key, Raw Mode, Cipher Mode, and Auth Mode MUST match on both sides"
msgstr "密码、传输模式、加密模式和认证模式必须在两端保持一致"

msgid "Scenario: Bypass UDP blocking for WireGuard"
msgstr "场景：绕过UDP封锁使用WireGuard"

msgid "This setup wraps WireGuard's UDP traffic in encrypted FakeTCP to bypass firewalls."
msgstr "此设置将WireGuard的UDP流量封装在加密的伪TCP中以绕过防火墙。"

msgid "On VPS Server (runs udp2raw in server mode):"
msgstr "在VPS服务器上（以服务端模式运行udp2raw）："

msgid "On OpenWrt Router (runs udp2raw in client mode):"
msgstr "在OpenWrt路由器上（以客户端模式运行udp2raw）："

msgid "IMPORTANT: "
msgstr "重要："

msgid "Add route exception so VPS IP bypasses VPN tunnel!"
msgstr "添加路由例外，使VPS IP绕过VPN隧道！"

msgid "Route Exception Example:"
msgstr "路由例外示例："

msgid "More information: "
msgstr "更多信息："

msgid "Official WireGuard Configuration Guide"
msgstr "官方WireGuard配置指南"

msgid "Protocol"
msgstr "协议"

msgid "PID"
msgstr "进程ID"

msgid "Local"
msgstr "本地"

msgid "Remote"
msgstr "远程"

msgid "No udp2raw logs found in system log."
msgstr "系统日志中未找到 udp2raw 日志。"

msgid "Last 100 log entries from system log (logread -e udp2raw)"
msgstr "系统日志中最后100条条目 (logread -e udp2raw)"

msgid "UDP Tunnel Manager converts UDP traffic into encrypted FakeTCP/UDP/ICMP traffic using raw sockets. This helps bypass UDP firewalls and provides stable tunneling for VPN protocols like WireGuard."
msgstr "UDP 隧道管理器使用原始套接字将 UDP 流量转换为加密的 FakeTCP/UDP/ICMP 流量。这有助于绕过 UDP 防火墙，并为 WireGuard 等 VPN 协议提供稳定的隧道。"

msgid "UDP Tunnel"
msgstr "UDP 隧道"